最美通緝犯之後…被懸賞800元的「美女老賴」火了

安徽淮北市相山區人民法院發布《執行舉報獎勵公告》，懸賞800元尋找朱麗麗下落。（取材自人民法院報）

安徽省淮北市相山區人民法院發布的《執行舉報獎勵公告》。（取材自人民法院報）
曾經，女嫌犯「卿晨璟靚」因顏值高引起高度關注，有網友感嘆「卿本佳人，奈何做賊」。不久，卿晨璟靚自首。近日，一位高顏值「老賴」也火了。一份印有大幅美女彩照的法院懸賞公告張貼在安徽淮北市多處公交站台，照片上容貌俏麗的失信被執行人朱麗麗很快成了「網紅」。
人民法院報報導，近日一份由安徽省淮北市相山區人民法院發布的《執行舉報獎勵公告》，公開懸賞800元尋找朱麗麗下落。
公告指出，馬楊玉杰、朱麗麗等4人因拖欠趙某本金60萬元、利息28萬餘元，被趙某訴至相山法院，敗訴後拒不履行法院生效判決，隱匿行踪、財產，逃避執行。經該院執行局調查，朱麗麗等人屬於有能力而不履行判決，故將其列入失信被執行人名單。
此前，法院根據馬楊玉杰、朱麗麗的請求，組織過雙方調解，達成執行和解協議，但4名被執行人一直未履行。於是，根據申請人申請，法院先對馬楊玉杰採取了司法拘留措施，朱麗麗一直下落不明，申請人就向法院申請對她進行懸賞。
據報導，《執行舉報獎勵公告》所附照片為朱麗麗的生活照。為何使用生活照而不是證件照？據相山法院吳法官介紹，法院曾調取了朱麗麗的證件照，但發現證件照是多年以前拍攝的，申請人及知情人均認為與朱麗麗後來的容貌差別較大。為方便群眾辨識舉報，應申請人請求，法院使用了這張與朱麗麗本人現在容貌相似度可能更高的生活照。
為何4人欠債不還，僅懸賞朱麗麗1人？吳法官說，因申請人僅申請懸賞朱麗麗一人，800元賞金由申請人提供。
懸賞公告發出後，有很多群眾向法院舉報稱曾見過朱麗麗，朱麗麗的家人也主動聯繫法院，但截至目前，朱麗麗尚未到案。

整過嚟？

9成9，個樣好唔自然

得800縣賞

賞金咁少